.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой трилобитов (Trilobite Swarm)
============================================================================================================

Трилобиты обычно живут в непосредственной близости от других представителей своего вида.
В редких случаях, особенно когда вокруг самая распространенная добыча больше, чем может уничтожить один трилобит, они образуют стаи, которые, похоже, активно сотрудничают друг с другом.
Эти стаи цепляются в свою добычу, а совместные усилия стольких трилобитов затрудняют побег.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Trilobite-Swarm:

Рой трилобитов (`Trilobite Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1348>`_) / Существо 3
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- водный
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 275

**Восприятие**: +9;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`волночувствительность <cr_ability--Wavesense>` (неточное) 60 футов

**Навыки**:
Атлетика +8,
Выживание +7,
Скрытность +9

**Сил** +1,
**Лвк** +4,
**Тел** +3,
**Инт** -5,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

----------

**КБ**: 18;
**Стойкость**: +10,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +7

**ОЗ**: 30

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
дробящий 3,
колющий 3,
рубящий 5

**Слабости**:
урон по области 5,
урон брызгами 5


----------

**Скорость**: планья 25 футов

**Цепляющиеся укусы (Clinging Bites)** |д-1|
Рой трилобитов цепляется к существу и грызет его.
Каждый враг в пространстве роя получает 2d6 рубящего урона (простой спасбросок Рефлексов КС 18).





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst